Questions = [
    {'question': "'গীতগোবিন্দ' কাব্যের রচয়িতা জয়দেব কার সভাকবি ছিলেন?",
     'answers': [['শশাঙ্কদেবের', False], ['যশোবর্ধনের', False], ['লক্ষ্মণসেনের', True], ['হর্ষবর্ধনের', False]]},

    {'question': "কবি যশোরাজ খান বৈষ্ণবপদ রচনা করেন কোন ভাষায়?",
     'answers': [['ব্রজবুলি', True], ['সংস্কৃত', False], ['বাংলা', False], ['হিন্দি', False]]},

    {'question': "নিচের কোন জন যুদ্ধকাব্যের রচয়িতা নন?",
     'answers': [['দৌলত উজির বাহরাম খাঁ', False], ['সাবিরিদ খা', False], ['সৈয়দ সুলতান', False], ['সৈয়দ নূরুদ্দীন', True]]},

    {'question': "কোনটি কবি জৈনুদ্দিনের কাব্যগ্রন্থ?",
     'answers': [['রসুল বিজয়', True], ['মক্কা বিজয়', False], ['রসুলচরিত', False], ['মক্কানামা', False]]},

    {'question': "'বিদ্যাসাগর ও বাঙালি সমাজ' গ্রন্থের রচয়িতা কে?",
     'answers': [['বিনয় ঘোষ', True], ['বিনয় ভট্টাচার্য', False], ['সুবিনয় ঘোষ', False], ['বিনয় বর্মণ', False]]},

    {'question': "প্রথম সাহিত্যিক গদ্যের স্রষ্টা কে?",
     'answers': [['রাজা রামমোহন রায়', False], ['ঈশ্বরচন্দ্র বিদ্যাসাগর', True], ['মৃত্যুঞ্জয় বিদ্যালঙ্কার', False], ['বঙ্কিমচন্দ্র চট্টপাধ্যায়', False]]},

    {'question': "প্যারীচাঁদ মিত্রের 'আলালের ঘরের দুলাল' প্রথম গ্রন্থাকারে প্রকাশিত হয় কত সালে?",
     'answers': [['১৮৫৮ সালে', True], ['১৮৪৮ সালে', False], ['১৯৭৮ সালে', False], ['১৮৬৮ সালে', False]]},

    {'question': "শচীশ, দামিনী ও শ্রীবিলাস রবীন্দ্রনাথ ঠাকুরের কোন উপন্যাসের চরিত্র?",
     'answers': [['চতুরঙ্গ', True], ['নৌকাডুবি', False], ['চার অধ্যায়', False], ['ঘরে বাইরে', False]]},

    {'question': "'তুমি মা কল্পতরু, আমরা সব পোষাগরু'- এই কবিতাংশটির রচয়িতা কে?",
     'answers': [['রঙ্গলাল বন্দ্যোপাধ্যায়', False], ['ঈশ্বরচন্দ্র বিদ্যাসাগর', False], ['হেমচন্দ্র বন্দ্যোপাধ্যায়', False], ['ঈশ্বরচন্দ্র গুপ্ত', True]]},

    {'question': "মীর মশাররফ হোসেনের কোন গ্রন্থের উপজীব্য হিন্দু-মুসলমানের বিরোধ?",
     'answers': [['গো-জীবন', True], ['এর উপায় কী', False], ['ইসলামের জয়', False], ['বসন্তকুমারী নাটক', False]]},

    {'question': "রবিন্দ্রনাথ ঠাকুর কত বয়সে ছোটগল্পকার হিসেবে আত্মপ্রকাশ করেন?",
     'answers': [['১০ বছর', False], ['১৪ বছর', False], ['১২ বছর', False], ['১৬ বছর', True]]},

    {'question': "নিচের কোনটি বিভূতিভূষণ বন্দ্যোপাধ্যায়ের গল্পগ্রন্থ নয়?",
     'answers': [['ইছামতি', True], ['মেঘমল্লার', False], ['মৌরিফুল', False], ['যাত্রাদল', False]]}
]